<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Docker on Pavel Derendyaev notes</title>
    <link>https://dddpaul.github.io/blog/tags/docker/</link>
    <description>Recent content in Docker on Pavel Derendyaev notes</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 07 Nov 2016 21:00:00 +0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://dddpaul.github.io/blog/tags/docker/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Træfik on Docker Swarm mode cluster</title>
      <link>https://dddpaul.github.io/blog/2016/11/07/traefik-on-docker-swarm/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2016 21:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://dddpaul.github.io/blog/2016/11/07/traefik-on-docker-swarm/</guid>
      <description>Træfɪk is a modern HTTP reverse proxy and load balancer made to deploy microservices with ease. Since 1.1.0-rc1 it supports Docker Swarm mode as backend. It means that Træfɪk will automatically create proxying frontends which will be binded to corresponding Docker Swarm services.
This post is based on Docker Swarm (mode) cluster example.
Assuming we have Docker Swarm mode cluster already, we will need to create an overlay network:
docker network create --driver=overlay traefik-net Backends are the simple emilevauge/whoami services:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docker registry on Centos 7</title>
      <link>https://dddpaul.github.io/blog/2016/11/02/docker-registry/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2016 09:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://dddpaul.github.io/blog/2016/11/02/docker-registry/</guid>
      <description>1. Create logical volumes for direct-lvm production mode
Assume that we have 40 GByte block device named as /dev/sdb with one full-size Linux partition on it.
Official Device Mapper storage driver guide recommends to use thin pools now. Use these commands to create thin-provisioned logical volumes:
pvcreate /dev/sdb1 # Create physical volume vgcreate docker /dev/sdb1 # Create volume group and add this physical volume to it # Create logical volumes lvcreate --wipesignatures y -n data docker -l 40%VG lvcreate --wipesignatures y -n registry docker -l 40%VG lvcreate --wipesignatures y -n metadata docker -l 2%VG # Convert data volume to thin pool&amp;#39;s data volume lvconvert -y --zero n -c 512K --thinpool docker/data --poolmetadata docker/metadata # Set thin pool autoextend features cat &amp;gt; /etc/lvm/profile/docker-data.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docker network and Swarm mode links</title>
      <link>https://dddpaul.github.io/blog/2016/08/02/docker-network-swarm-links/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Aug 2016 15:45:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://dddpaul.github.io/blog/2016/08/02/docker-network-swarm-links/</guid>
      <description>Some useful articles &amp;amp; videos about modern networking in Docker:
 Macvlan Driver - Docker Macvlan driver is out of experimental in Docker 1.12. Configuring Macvlan and Ipvlan Linux Networking - What Docker Macvlan driver does under the hood. Materials for 2016 DevOps Networking Forum (DNF) Presentation - Slides about Docker networking with Ansible playbooks. Видео докладов с Docker митапа - Особо интересен доклад Константина Назарова &amp;ldquo;Каждому контейнеру по IP&amp;rdquo; (на русском).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Запуск контейнеров с помощью Fig</title>
      <link>https://dddpaul.github.io/blog/2015/01/12/docker-fig/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2015 10:42:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dddpaul.github.io/blog/2015/01/12/docker-fig/</guid>
      <description>Это третья статья цикла Building test environments with Docker.
Как мы уже убедились, запуск контейнеров с помощью docker run — занятие весьма муторное, т.к. необходимо указывать множество опций. При запуске же нескольких контейнеров ситуация только ухудшается, т.к. теперь нужно задавать имена и линки.
Эту проблему решает инструмент Fig, который может запустить/остановить целое тестовое окружение, состоящее из набора контейнеров. Описание контейнеров задано в YAML-файле. Таким образом, этот YAML-файл представляет собой конфигурацию тестового окружения.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Связывание контейнеров</title>
      <link>https://dddpaul.github.io/blog/2015/01/08/docker-linking/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2015 13:49:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dddpaul.github.io/blog/2015/01/08/docker-linking/</guid>
      <description>Это вторая статья цикла Building test environments with Docker.
При создании тестовых окружений из нескольких контейнеров неизбежно возникает задача их взаимного связывания. Набивший оскомину пример: контейнеру с приложением нужен контейнер БД. В нашем же случае, контейнеру с балансером нужны контейнеры с апстримами.
Статья Linking Containers Together полностью раскрывает вопрос линковки контейнеров. Осветим вкратце лишь основные моменты:
 каждый контейнер необходимо как-то назвать с помощью опции --name; ссылка на контейнер-зависимость обозначается опцией --link; в итоге, внутри зависимого контейнера, инициализируется множество переменных окружения, содержащих параметры контейнера-зависимости, а также в /etc/hosts заносится IP-адрес контейнера-зависимости.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Подготовка и запуск docker-контейнеров</title>
      <link>https://dddpaul.github.io/blog/2015/01/04/docker-prepare/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2015 13:49:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dddpaul.github.io/blog/2015/01/04/docker-prepare/</guid>
      <description>Это первая статья цикла Building test environments with Docker.
Сразу оговорюсь, что все docker-контейнеры основаны на baseimage-docker. Этот образ позволяет запускать в контейнере несколько приложений с помощью супервизора runit и содержит ssh, cron, syslog &amp;ldquo;из коробки&amp;rdquo;.
Хотя подобный подход не рекомендуется разработчиками Docker, он очень удобен в эксплуатации и не принуждает разработчика к своему &amp;ldquo;proper way&amp;rdquo;. Всегда можно использовать канонический подход от Docker с volumes и nsenter, а, при желании, подключаться к контейнерам по ssh.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>